(震驚14億人) 調查指中国人最滿意政府抗疫表現 日本人最不滿

一項在周三（6日）公布結果的調查發現，中國的民眾大多滿意政府應對新冠肺炎疫情的表現，但西方國家的國民則認為自己的政府表現差勁，對自身政府抗疫評價最低的是日本人。

有關研究由新加坡民調機構Blackbox Research與科技公司Toluna合作進行，訪問了全球23個國家及地區的民眾，了解他們對自己政府應付新冠肺炎疫情的看法，採用的4個指標包括政治領導、企業領導、社會和傳媒。

調查結果顯示中國的得分最高，有85分，大部分受訪者在4項指標中，都給予政府正面評價。排名第2的越南有77分，隨後是同為取得59分的阿聯酋和印度；而得56分的新西蘭，是唯一分數高於全球平均分（45分）的西方國家。調查指出，這表示西方國家的人民普遍不滿政府應對疫情的表現。

美國、澳洲、意大利、德國、英國和法國的得分，都比全球平均分數低，其中法國只有26分，全球排名尾二；全球最低分的國家是日本，只獲得16分。

Blackbox Research創始人兼行政總裁布萊克（David Black）指出，總括來說大部分國家及地區的抗疫表現都不符人民的期望，而中國人例外地滿意政府表現的原因，可能是當全球疫情大爆發之際，中國已經踏入康復期，令人覺得中國政府把疫情處理得好。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/aeanews/20200507/bkn-20200507030039760-0507_00912_001.html

想問
中国人幾時有唔滿意過政府表現

有，不滿冇得永續習近平，跪係到求習總修改憲法

中共果套全民監控體制，處理疫情係完美工具

依家西方都開始學緊支共果套，我懷疑人類以後會冇晒私隱

邊個夠膽話唔滿意？

沒有、沒有、沒有… 通過

但佢地依家真心覺得

唔好信晒啲報告…佢哋俾支共洗腦又唔定，佢哋唔敢出聲又唔定㗎咋…李文亮、艾芬，有版你睇…

老實講, 大陸人睇開政府放出黎既料, 一定覺得自己政府最勁, 外國政府好雞, 10個中國人起碼有7, 8個真心咁諗, 咁先最恐怖

支那有民調 本身就係一個笑話

都係㗎，好多未見過世面（好似香港班廢老、藍屍）真心覺得支那好勁㗎…

反而知道支那有問題嗰啲，咪唔夠膽出聲（或者廢事奶嘢）囉…